-- Power BI Visuals Assignment Solution
-- Dataset: Global Superstore


-- Question 1: Create a Card Visual to show Total Sales.
-- Answer:
-- 1. Load the Global Superstore dataset into Power BI.
-- 2. Go to Report View.
-- 3. Insert a Card Visual.
-- 4. Drag the "Sales" field into the Values section.
-- 5. Ensure aggregation is set to SUM.
-- Result: Card displays Total Sales.

-- Question 2: Create a Donut Chart showing Total Sales by Ship Mode.
-- Which ship mode generates the highest sales?
-- Answer:
-- 1. Insert a Donut Chart.
-- 2. Drag "Ship Mode" to Legend.
-- 3. Drag "Sales" to Values (SUM).
-- 4. Enable data labels for clarity.
-- Observation:
-- The Ship Mode with the largest slice represents the highest sales.
-- (Typically Standard Class generates the highest sales in this dataset.)

-- Question 3: Create a Line Chart showing the Sales Trend over time (by Month and Year).
-- Is there any noticeable seasonal pattern in sales?
-- Answer:
-- 1. Insert a Line Chart.
-- 2. Drag "Order Date" to X-Axis.
-- 3. Use Month-Year hierarchy.
-- 4. Drag "Sales" to Values (SUM).
-- Observation:
-- Sales typically increase toward the end of the year (Nov–Dec),
-- showing a seasonal spike during holiday months.

-- Question 4: Create a Bar Chart to compare Sales by Category.
-- Answer:
-- 1. Insert a Clustered Bar Chart.
-- 2. Drag "Category" to Axis.
-- 3. Drag "Sales" to Values (SUM).
-- Observation:
-- Technology usually has the highest sales,
-- followed by Furniture and Office Supplies.

-- Question 5: Create a Matrix Visual to display Sales by Month and Category.
-- Identify the month with the highest sales.
-- Answer:
-- 1. Insert a Matrix Visual.
-- 2. Drag "Month" to Rows.
-- 3. Drag "Category" to Columns.
-- 4. Drag "Sales" to Values (SUM).
-- Observation:
-- December typically shows the highest total sales.

-- Question 6: Create a Decomposition Tree for Sales Breakdown.
-- Answer:
-- 1. Insert a Decomposition Tree visual.
-- 2. Add "Sales" as Analyze field.
-- 3. Add breakdown dimensions such as:
--    Country → Category → Sub-Category → Segment.
-- This allows dynamic drill-down to identify drivers of total sales.

-- Question 7: Create a Scatter Chart to compare Discount vs. Profit by Sub-Category.
-- Are there any outliers where high discounts resulted in negative profit?
-- Answer:
-- 1. Insert Scatter Chart.
-- 2. Drag "Discount" to X-axis.
-- 3. Drag "Profit" to Y-axis.
-- 4. Drag "Sub-Category" to Legend.
-- 5. Use "Sales" as Size.
-- Observation:
-- Yes, some sub-categories show high discounts with negative profit,
-- especially in Furniture-related products.

-- Question 8: Use a Funnel Chart to show the number of orders by Customer Segment.
-- Answer:
-- 1. Insert Funnel Chart.
-- 2. Drag "Segment" to Group.
-- 3. Drag "Order ID" (Count) to Values.
-- Observation:
-- Consumer segment typically has the highest number of orders.

-- Question 9: Use a Waterfall Chart to analyze how Profit changes by Category within countries.
-- Answer:
-- 1. Insert Waterfall Chart.
-- 2. Drag "Country" to Category.
-- 3. Drag "Profit" to Y-axis.
-- 4. Use "Category" as Breakdown.
-- This shows profit contribution and decline across categories and countries.

-- Question 10: Create a Dual-Axis Line Chart to show Total Sales and Profit Over Time (by Month).
-- Answer:
-- 1. Insert Line and Clustered Column Chart.
-- 2. Drag "Order Date (Month-Year)" to X-axis.
-- 3. Drag "Sales" to Column Values.
-- 4. Drag "Profit" to Line Values.
-- 5. Enable secondary axis for Profit.
-- Result:
-- Visual shows correlation between Sales and Profit trends over time.
